窮既屋企係咪會特別多問題？

拍拖既時候就想做咩就做咩，結左婚先係真正考驗，因為真係要憂柴米油鹽。
每樣都會係錢，然後就會因為冇錢，衍生好多既問題，最後令好多人都生活係有問題既家庭

真 窮撚死全家

尤其雙職家庭，雙方都做野，忽略小朋友，加上d錢呢頭搵完，又清哂d錢，小朋友真係好慘。

雙職都冇錢？

冇人叫你生仔
兩個人過世唔得?

好多人都係，根本上做既工可能得萬幾，or一個人搵2萬 5個人洗大把呢d

係d人冇計劃就生，加上又冇錢，可能本身都月月清

冇錢仲生乜柒 害撚死下一代

岩呀小朋友亦會好辛苦

趴係地下做功課
賤種父母：捱下囉
冇錢去玩去上興趣班
賤種父母：捱下囉
冇錢補習讀書追唔上
賤種父母：捱下囉
辛辛苦苦入到u又要返pt
賤種父母：捱下囉
畢業即刻搬走自己養自己
賤種父母：咁辛苦養大你居然咁不孝
咁而家咪到你地捱下囉

住得細梗係多問題啦

當然啦
我本身算正常夠錢自己洗
同ex一齊果時佢勁想結婚生仔
但佢0儲蓄又大洗
仲話要生兩件
岩岩一齊就話要出去租樓

完全幻想到同佢結左婚既話生活質素一定下降十倍
仲要問題係我細個都叫窮
但我都覺得而家呢代好難窮養，樣樣都係錢
佢就天跌落黎當被冚咁
覺得自己由而家洗一萬變到洗三千都冇問題
都唔知佢天真定我現實

冇錢咪兩個人養隻狗過世算囉
格硬生黎為乜
生撚完成世要圍住個仔轉
D錢又要留俾個仔洗
屌你生埋我個份

Sad but true

重點

係佢天真，如果冇能力，不如兩個開開心心咪算，雖然窮有窮養，但資源上比唔到，真係差好遠

有多幾個你呢d人就好至少唔會有d咁慘既細路

我就係喺咁嘅家庭長大
心理上我當我自己係老豆老母

咪就係唔知佢咩思想
唔諗下自己能力淨係一味想生仔
生出黎咪又害左個仔

好多人都係諗住秉承上一代既理念，天生天養

最弊佢細個果時都唔係天生天養
中產家庭出身
就算而家「家道中落」佢一家都仲過緊中產生活
我細個算窮但父母都會盡力俾我地想要既野我地
但當然我地都唔會要求貴同物質既野（細個亦唔識）
但而家啲細路
唔好話要同朋輩比，學校都郁啲要你買ipad上堂啦
唔通你想自己個仔真係貧窮兒童咁人地有既野佢乜都冇咩

所以呢一代冇錢真係好難養

有時你唔想怪獸
但都冇可能好似我地細個咁架喇
根本係環境逼成
最好就有錢逃離香港教育制度
冇既話我真係唔會生
同佢講佢又話我現實，根本唔係錢既問題

一切都係錢作怪